\documentclass[11pt]{letter} 
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[a4paper]{geometry}

\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}
\fancyhead[C]{\textit{"A\~no del Buen Servicio al Ciudadano"}}
  }

\pagestyle{plain}

\setlength{\headsep}{4pt}

\makeatletter
\let\ps@empty\ps@plain
\let\ps@firstpage\ps@plain
\makeatother

\textheight=10.5in 

\begin{document}



\begin{letter}{Se\~nor:\\
Dr. M\'aximo Poma Torres \\
Decano de la Facultad de Ciencias F\'isicas
} 



\signature{Gerardo Andr\'e Rivera Tello \\
\textit{\footnotesize Estudiante FCF-UNMSM}}


\opening{Presente:} 
 
Yo, \textbf{\textit{Gerardo Andr\'e Rivera Tello}}, alumno regular de la carrera de F\'isica de la Facultad de Ciencias F\'isicas y perteneciente al tercio superior (pos. 18 de 86), de la Universidad Nacional Mayor de San Marcos, identificado con c\'odigo de matr\'icula N\textordmasculine 13130143 y documento de identidad N\textordmasculine 71197112, tengo el agrado de dirigirme a usted con el fin de hacerle llegar mi aceptaci\'on en la escuela de verano \textbf{“Physics of the Climate System”}.

El curso se llevar\'a a cabo en la universidad de Utrecht, del 14 al 25 de agosto del presente a\~no, para lo cual solicito una subvenci\'on econ\'omica que me ayude a cubrir gastos de pasaje a\'ereo (traslado Lima - Holanda - Lima), siendo este un costo aproximado de 1266.00 USD \textit{(mil doscientos sesenta y seis d\'olares)}, seg\'un la \'ultima cotizaci\'on (30 de mayo del 2017). Los gastos de material para el curso, estad\'ia y alimentaci\'on ser\'an asumidos por la misma Universidad de Utrecht como parte de una beca otorgada a mi persona.

Como estudiante de f\'isica, representar\'e a la facultad en esta escuela internacional donde participar\'an diferentes cient\'ificos e investigadores del \textit{"Institute for Marine and Atmospheric research in Utrecht"} (IMAU) relacionados con temas avanzados en din\'amica de fluidos geof\'isicos, interacciones atmosf\'ericas y vigilancia de cambios clim\'aticos; siendo temas en los cuales vengo trabajando dentro del Laboratorio de Teledetecci\'on en la facultad de Ciencias F\'isicas.

Conf\'io plenamente que mi asistencia a esta escuela de verano ayudar\'a tanto a difundir la labor de investigación que nuestra facultad realiza en el \'area de geof\'isica, como a impulsar mi desarrollo en el entendimiento sobre la din\'amica del planeta. Estos puntos ser\'an posteriormente aplicados dentro del tema principal a realizar en mi tesis sobre correcciones atmosf\'ericas para el uso de datos obtenidos por sensoramiento remoto. Adem\'as, la escuela de verano concluir\'a con la presentaci\'on de un proyecto de investigaci\'on que ser\'a desarrollado dentro del periodo del mismo, siendo esta una oportunidad que contribuir\'a tanto a mi desarrollo personal como grupal.

Sin m\'as que decir, le agradezco de antemano su apoyo reiterando mis m\'as cordiales saludos y buenos deseos.

\closing{ Sinceramente,}

\encl{Historial Acad\'emico, Aceptaci\'on, Subvenci\'on y Detalles del pasaje}


\end{letter}

\end{document}
